政府籲鯉魚門大澳居民撤離

超強颱風「山竹」逐步逼近，民政事務處昨晚(13日)發出撤離呼籲，指已特別聯絡鯉魚門、大澳和部分偏遠島嶼的居民代表和村代表，請他們呼籲居民及早到安全地方或臨時庇護中心暫住，而離島民政處將會安排旅遊巴士在周六(15日)接載大澳居民到附近的臨時庇護中心暫住。

大澳鄉事委員會主席劉焯榮今早(14日)出席電台節目直言，擔心大澳的棚屋未能承受強風，並透露鄉事會前日(12日)起已通知村民要做好防風準備，離島民政事務專員今日會到大澳，呼籲低窪地區村民提早撤離。

他續指，大澳部分街道的居民已加設閘水板防洪，在風暴吹襲期間，預計吉慶街的店舖會水浸，新基棚較為危險，故村民需要撤退。他又指大澳目前有兩個庇護站，如果不足會開放學校作庇護站，並為入住村民提供床鋪、小食及水。

另外，天文台台長岑智明昨日(13日)在南寧出席第二屆中國東盟氣象合作論壇後，晚上在Facebook表示：「任務完成，提早回港應對山竹。」

鯉魚門嗰邊唔係用大石起左個石堤啦咩？仲吹得入？

廢風，我屌撚柒你

大交合出口術
垃圾風敗走